贊唔贊成取消男校同女校？

根本男校同女校係負多過正。
嚟個社會係由男同女組成 而學校係社會嘅縮影 單性學校會令到學生心理同生理發展唔平衡 冇機會接觸到異性 培養唔到同異性溝通嘅技巧，態度，禮貌 有d出到社會更加唔識同異性溝通 型成一d心理障外 甚至助長同性戀 。

男女校先係真正嘅學校

你係毒撚就算男女校都唔會有女肯同你講野

要分男女先專心到

學校唔想學生拍拖可以立校規 雖然作用不大 但唔應該係斬腳趾避沙蟲 直接剝奪學生同異性接觸嘅機會

毒撚好多都係男校女校出嚟 同性戀都係 唔係話雙性學校冇 但至少減低影響

有錢人嘅天堂

個topic唔係講緊男女校攞嚟拍拖 亦唔係怕冇女 係講緊單性學校會令學生有不平衡發展 同異性接觸 相處 等

配給條仔/女比你屌就得

ff吓好啦

你又係wrong focus ！唔止係講拍拖溝女 你出嚟社會 就會發現有好多人 佢哋係怕同異性接觸 簡單溝通都可以好怕醜 佢地係中學根本冇機會去練習一個正常嘅社交 先會導致咁 當然男女校都有咁嘅情況

你睇連登咁撚柒多gay佬就知香港一定要儘快取消男校

男校專培育基佬 真係要取消

有d男校嘅學生 根本出到社會都會一個女性朋友都冇 因為佢地習慣左只係同男性溝通 調轉女校一樣。
學校嘅環境係好影響一個青少年嘅發展

讀緊中五差唔多每班都有一兩個著名gay佬

取消所有男仔入學校讀書資格

其實係女校情況一樣 甚至更嚴重 女校同性戀情侶數目多到你數唔到 只係好多女仔出到社會比男仔容易改變翻個性取向

男校嘅 一但培養到gay嘅取向 好可能咁就一世

支持單性學校嘅都可以加入一齊討論

認同 見到女校好多tb....

好多女校出嚟嘅朋友同我講翻 數目真係好誇張 好多中一二冇乜特別 但見到高form 做左tb同同性拍拖 先有樣學樣 慢慢取向都變埋

贊同
利申 十六年

你中五可唔可以番落去

識親啲讀女校嘅，性格通常都好閪
我無針對佢哋，只係我識嘅女校人都係咁

我讀男女校駛做毒拎?

嚟d都係其中一部分不平衡嘅發展

100%agger

你講既入面除左皇仁喇沙st jo 港華 九華
其他都有得打飛機？

之後啲女權又會出黎講野

仲有調位的時候應該一男一女坐埋一齊

不過男女中學派位同隊情況下，加上男校大多Band 1，廢除男校可能導致更多男仔逼落Band 2-3，女人受教育機會更多，性別更唔平等

不如男校同女校多啲搞joint school活動，再強制學生參加，點睇

女校先多band1

同埋我覺得大把升學途徑
eg non-jupas / overseas
單性學校個環境實在矯枉過正

你個po根本只諗拍拖識女，有幾多間讀書勁既名校係男女校呀？就算俾你讀男女校你咪又係毒撚一個。

你覺得名校讀書勁係因為佢係單性學校? 係因為單性制係舊傳統, 所以單性學校歷史悠久, 有名牌效應令啲讀書好既學生入去咋

咁要視乎"獨立於學生能力"既band1學校男校同女校比例有咁多
即係話，間學校本身個教學質素、師資、設備、風氣、人脈等等真係勁，而唔單單係屈名牌效應令勁既學生揀佢
band 1水平既小六學生我當男女比例係3:7，假設如果男校對女校既"真band1學校"比例係5:5，我求其當總共有20間，每年大概4000個位，原本有2000男2000女可以入到呢啲學校，但如果全部變晒男女校，就變咗1200男2800女，有800個男仔畀人逼落次一等既學校
但如果呢啲"真band1"男校對女校個比例係3:7，就唔會有影響
如果係3:7以下，反而取消晒單性學校會仲好

我覺得普世價值係唔會因為一個人天生改變唔到的野
而令佢失去某d機會
例如美國係幾十年前開始已經禁止學校實施種族隔離政策(雖然而家仲有)
唔可以以一個人的種族 膚色而拒絕人入學
當時支持容許學校實行種族隔離的理據係黑人一樣有平等的學習機會
佢地可以去黑人學校 或者冇區分種族的學校返學
但法庭唔接受呢個理據

睇返香港的情況
雖然冇確實數據支持
但假如香港真係band1女校真係比男校多
即係香港男性受到優質教育的機會較低
咁算唔算係違反性別平等呢個原則

上面已經解釋左 topic唔係只講拍拖溝女。而單性學校可能令成績係有正面影響 都係其中一個保留單性學校嘅原因 雖然冇確實數據同research 。
但係討論姐 唔洗人身攻擊

利申 男女校

咪就係 隔離po都話同性痴埋會冇生育能力嫁

上面個批好多水份

如果冇男校嘅話中一派位男仔會蝕底過女，女仔啱啱嗰個階段成熟得快啲，男仔就要過幾年先見真章

差嘅男女校好多時都係好多男 好少女
band1就相反 女多過男

都有道理
但有d小學就已經係單性 好痴線

完全唔明點解要有單性學校

早就應該取消， 身邊好多男仔讀完男校出來真係完全唔識點同女仔溝通， 犯哂最基本既 mistake, 我都係受害者之一， 好彩之後去外國讀返男女先正常返， 不過都搞到冇jor 其中一個 因為做埋D on9野